Проанализируйте задания предыдущих уроков. 

Q: Для арифметического умножения и разыменования указателей в Go используется один и тот же символ — оператор (*). Как вы думаете, как компилятор Go понимает, в каких случаях в выражении имеется в виду умножение, а в каких — разыменование указателя?

A: Оператор звездочка (*) может использоваться в двух случаях: перед типом и перед переменной 

`var x *MyType `
означает "тип указателя на MyType"

`*x = y `
означает "значение по адресу"`

Во всех остальных случаях оператор звездочка (*) трактуется компилятором для арифметического умножения.

`c := a * b` //будет выполнено умножение

Запись x := `a**b` - в моем примере невозможна и компилятор выдаст ошибку `invalid indirect of b (type int)`
Но вот такой код отработает нормально:
`a := 5
bb := 3
b := &bb
x := a**b
fmt.Println(x)`

Здесь компилятор видит, что переменная b ссылается на тот же адрес в памяти, что и bb, где хранится число 3 и через *b получает это значение, после чего выполняет умножение двух значений.
Можно было бы предположить, что первая звездочка после оператора присваивания трактуется как арифметическое умножение, а последующие как оператор разыменовывания указателей, **но это не так**. Например, здесь это показательно:
`aa := 5
bb := 3
a := &aa
b := &bb
x := *a**b
fmt.Println(x)`
Пример валидный и поэтому предположу, что суть в последовательности: компилятор проверяет тип операндов, получает значения операндов, если это указатели, и только потом выполняет умножение.
